有冇90後未結婚一個人走？

Say 個hi
好多人都係結左婚/有家庭咁走
好似好少人單身咁走
同輩完全唔識人走～

我

絲打去邊

聽唔少都係咁
講真，搵另一半未必個個易

你指去到外地搵另一半？
一個人唔係仲易咩

a0

90後好多都係岩岩開始組織家庭姐，冇錢好難成家走啦

hi

我，say個hi先

同感 同輩果啲仲走去買樓打算落地生根

散左一年
本身以前打算結左婚有家庭先走
但因為父母過左國安法就好想走既關係
所以佢地秒速3個月時間就即刻走
同時係咁叫我走
我糾結左幾個月下就辭左份工決定去澳洲讀書
但其實無伴一個人走唔知到底會點😫

巴打去邊

你就好啦，有得走

Sosad
我就係諗與其係到等一個相同諗法又走得到既人又合適既對象出現 不如去到先拍拖
但澳洲而家唔知幾時開關🤦🏻‍♀️

我巴打黎

[member]我跟屋企人過左台灣先 原本二月澳洲開學就過去 但而家唔知幾時開係到等緊🤦🏻‍♀️[/member]

揮個手先 我都打算去澳洲～
當比個機會自己去建立一個新圈子

我
好多都係一家咁去
上次去tb test 全部都係40左右一家4口去
好似無乜後生去咁

Same here
拍咗4年幾 朋友有三分一結咗婚
佢話暫時都係想留係香港 (覺得有錢途)
我就覺得等到非走不可個一刻已經太遲
而且我地都係搵幾萬一個月
係度打多十年工都買唔到樓

有，我
之前散左，依家直頭單身
plan緊幾年內走

無伴會仲輕鬆，財政壓力又細，揀地區又唔使顧另一半返工/細路返學遠唔遠

Me2
拍左7年既女朋友唔會走

Tg group?

女人驚咩 大把洋腸
男人就真係除左搞好自己事業先有鬼妹吼 唔係就打一世飛機

90前，未結婚一個人走

都諗住孤獨一世㗎喇

haha 唔擔心

2 個人走

緊係唔係 男人去到先多市場 你估香港

hi 買左單程機票走

如果你有多張機票
會唔會帶埋我走

利伸183，少型

Hi

會走 都識同事十五十六

以香港人男人對女人嘅態度
真係去到邊都吸引當地女人

28單身自己走。
單身寡佬最易放得低

我都打算自己一個走算

都係為移民而再讀書
個個都一對對咁走 有時唔知自己走為咗咩

樓主係絲打？

自己應該係朋友堆裡面第一個走，所有野重新開始好難啊

點睇男人老狗用女人AC嘅毒撚

準備9月過英國讀書

我

女朋友做港豬唔走

口講太空人實際...

呢個年代 其實單身仲好啦 一個人走仲易 闖下世界

好有決心, 寧願分手.?

一個人走仲爽仲輕鬆喎

我

諗住2023前走

有冇地方住？

所以我只係少型

香港搵唔到，諗住換個地方可能會搵到

去邊啊巴打

連登多單身巴打 好慘
外國會唔會女仔多d
根本香港就好難溝女

嚟緊畢業 諗住做幾年嘢儲啲錢過台灣
應該都係我自己一個走

吹咩

Same
唔想分手

每人搵幾萬會買買唔到樓咩 時間問題姐

此post已完

單身走先好
好多朋友呢幾年陸續結婚買樓生小朋友
冇聽過佢地要走，可能開始多顧慮

Ching諗住點算

可以返黎架嘛 走左先啦

我,毒撚一個冇車冇樓冇女打份19文職去澳洲打算讀master重新開始

加拿大唔得就UK

你父母都喺澳洲？

你理撚得我

無錯
一個人一開始係辛苦d
但係適應左開始新生活
到時個伴可能變負累
始料變數太多

巴打可摸耳講多啲
點解男士果邊先多市場?

好快會慶幸有走到~
外國可以尋夢，香港只得求存

幾十萬換一本護照，抵到笑

兩個人都搵幾萬都買唔到樓？

啲錢去左邊

咁飛撚咗佢啦

喺香港send cv去local firm先

起碼有個job offer會穩陣d

真係有心嘅 依加就prep定

練返好英文 考返個ielts傍身

順便考埋個車牌 儲返d錢

2年內就可以起行

感建分，一定唔愛你

儲錢讀書走

單身一個人走真係少好多考慮 但我相信你唔會後悔
三月頭都同老婆走

揮手

絲

你仲有幾個月就走，想揾個人同你一齊再秒速3個月後一齊走根本就無可能
專注去到嗰度開發新圈子好過啦

有冇tg group

巴 單人想英國

80尾，想去加拿大，但無學歷
暫時只可以去到英國

飛咗條女未

先唔講樣
香港人性格大多係西方國家 ＝中下
兒登嘅普遍性格 ＝下下
加埋仇女，racist，自大中意睇人仆街嗰啲＝下下下

根本人地生活圈子都唔會融入到，唔好妄想拍拖啦

男既有乜所謂 屌咗未?

加拿大

鬼妹先無港女咁白鴿眼 你有架車兜下風 帶佢去下公園已經好滿足 買禮物比佢從來唔會睇價值係睇心意

根本就係 港男最難搵女朋友既地方係香港

1999

我隨時行得所以唔太急住亦冇計劃結婚儲多排洗費先，可能會過去讀陣書

我都係無人無物
同事聽到都話一個女仔又無親戚投靠好危險
但無計啦 有機會唯有頂硬上 最多做好啲資料搜集 自己小心啲

加拿大有讀書path

+1
無BNO兼仲草緊錢
諗住去加拿大讀豬拎PR->Citizenship
再參軍豐富人生

不過講真草緊錢依段時間就算有心儀對象都唔敢進一步發展

一黎要草錢啦拍拖洗費太貴
二黎都唔知另一半有無咁堅貞願意LongD咁耐
三黎最後我肯走另一半都未必肯走

諗乜 已經行動緊

真係觀點與角度啦⋯⋯
試過比一向重感情嘅朋友話過 係我唔夠愛佢先寧願丟低佢

94單身絲
準備年尾走
You're not alone

Same 準備呢兩年內走
啱啱分手 單身走係輕鬆好多
但又好希望另一半係有共同成長背景嘅香港人
都唔知發唔發展新關係好
唉

我覺得妳無錯. 好過無試過最後後悔,

入左tg gp未

少人單身啫

89...考慮緊
但唔係好敢一個人。。。

點解你哋分手可以咁輕鬆？
我想走女朋友唔想
嘈咗好耐
佢嗌分手
但我寧願留喺到有危險都唔想分手

一樣。。。。。
我覺得咁樣分手好可惜
仲掙扎緊... 都係加拿大

我有親戚但唔同州 有一個朋友係另離一個鐘車程既城市

一樣

冇呀絲打英國🇬🇧有冇地方住

我一早放棄咗

樓主去邊

係咪多數女嘅先想走
男仔frd多數留

去到先揾啦
你依家揾到 唔通秒速識得幾個月人地就同你一齊走咩

調返轉咁講，如果佢愛你佢應該會跟你一齊走

有啲係搵得多要求高睇得上眼嘅樓太貴又唔肯買平樓

單身中

我都係自己一個人走先
90後中
小妹我屋企人都仲算身體健康
想係岩既時候做岩既野
感情既野有緣再算
小妹都擔心的

certainly

佢因為咩原因唔想去呀？
我都覺得可惜難得拍咁耐無嘈過大交 仲已經同居咗

我
分左手幾個月 本身都煩緊 依家唔使煩自己一個走
90頭自己一個去讀master
已經做作單身一世既準備
咁既年紀讀埋書都好難識到另一半

想但冇行動 留名跟進

你父母好醒目，真幸福
早走早著啦

我係女 唔走
男要走

4月中走
但仲未決定邊區落地

分手啦，男人老狗咁廢

成家去有咩所謂
以為你話屋企唔去無拖友得你自己一個走

自己走都唔驚啦

佢可能唔叻 但真係對我好好

點解有得走都唔走

唔迫佢啦,
同佢講我自己去到打點好一切先, 呢段時間你可以慢慢再考慮清楚再決定黎唔黎。睇下呢段時間捱唔捱到long D, 不過我預視係捱唔到。

我
諗住今年年尾走

有女但自己走算唔算？

兩個都搵幾萬一個月 每人一個月儲兩萬
當你有兩個月唔儲錢 一年都儲到40萬
兩年都儲到首期啦
當你兩個都超大洗 一個月儲少一半
4年都一定儲到80萬
點打十年工買唔到樓

如果open work permit path 唔限工種 我諗住直接過去做野啦
加拿大讀書好貴睇下有冇得拎左PR再讀。。。

絲打加油
個人人生安全重要啲呀
就算一日在世都仲可以做到好多嘢
佢如果睇唔到香港而家個情況幾嚴峻真係幫佢唔到 佢繼續留喺香港佢都會有危險

移民唔係淨係為自己 仲有自己嘅屋企人啊
一開頭咪試下long d得唔得囉 如果咁都捱唔過咁都唔應該留佢啦 絲打you deserve better加油加油

Me 2

唔限工種但想申請有pr嘅話
你嘅工作要係NOC 0AB入面

Btw過去做嘢要租金 交通 生活費
我驚過到去份糧唔夠使

有咩tg group？加拿大？

90頭有女友諗緊走唔走

其實自己一個過去最好，又冇負擔，得自己一個較容易settle down。搞掂哂ready哂先接人過嚟都未遲。但如果一開始同埋父母(過到去無工作能力)你變咗要養total 三個人，一份糧三個人食同一份糧自己食都差好遠。另外如果你另一半肯一齊過就最好

未結婚 女友想我過去探路先 搵到份工再接佢過去
對未知既野好恐懼

如果好彩搵得返marketing工 我見都係A入面嘅
前提係要搵得到人地肯請

我反而係興奮，可以離開香港依個地獄。好期待有新環境新轉變 可以尋找自己既dream life/living

有冇tg group link

結左婚 但老公搵多啲係香港 想我去咗先 再接佢過嚟

就畢業 冇錢 走唔到

你宜家揾老公定揾老豆啊同無L用人一齊係好辛苦架

anyway，你自己人生始終自己做決定

橫掂都讀書
去到識個學生妹
去得當地讀書又有少少錢
條女當地讀書當地搵工
點都好過香港移民過去搵工

我
悶到抽筋
有無絲傾下計

巴打 我個plan同你差唔多
都係想去讀書參軍

想走...
但係自己一個又唔敢走
如果有另一半，而佢又想走...
應該會即走

咁搵6皮野，除非有父幹
否則負擔到既盤都唔多

未結婚一支工走乜柒啫。

我時不時都咁諗

我諗20到炆去到30頭嗰啲走晚意慾偏低

巴打都諗住去加？
我自己想入army，我follow多左CAF page接觸多啲資訊再決定點行條路

親戚係加 佢哋有passport
但唔係好想靠佢哋

26歲，單拖過澳洲讀master

我 不過都31歲了
仲要冇乜錢咁去

唯有自己呃自己 移咗民會識到人
移咗先再算

你喺台灣算好好，仲有夜市行，而家好多國家都lockdown, 出街都要限時限刻

要操IELTS

其實我離開左香港了 有時係會驚係外國難識另一半 但依家都都識到d朋友 好多野都係講緣份 所以又唔駛太擔心
自己一個係要handle好多野 會寂寞 但同時都係個機會比自己會獨立 同自由d
可以周圍探索下 增值下自己

因為藍底？你ee行分靠佢地有分加喎(視乎咩關係)，生活果啲可以獨立就梗係自己黎最好

我連廿個都冇好驚搵唔到工

咩事無咗個谷

我以為我俾人踢咗出嚟添

因為佢擺明9up

實有㗎，只係佢地唔會大鑼大鼓po fb ig話我走啦

自己一個走仲方便同易
香港人加油！！！

廿尾A0自己走可能去到可以識返單身過黎嘅巴呢
都係自己一個黎一定係好有諗法好有行動力係咪

兩個人喺新地方一齊努力 諗起都覺得勵志

絲 加拿大 5月走

自己一個人去英國。等緊Final Round interview，一有offer 就辭職唔撈。

老婆唔走住
等埋加拿大 details再決定去邊

25歲結咗婚 準備一齊走

計劃緊今年內自己一個人走。
樓主加油

好糾結

澳洲細城市歧視極嚴重
不過連登仔唔會比講 good luck

老豆身體健康一般，阿哥思覺失調有精神病，點走？無牽掛我一定走

自己BC 另一半澳藉

巴打uk邊到?

點解

好有錢

上年結左婚，預計23年走

冇嘈過大交真係好難得
搵到夾又錫你又唔會呃你嘅另一半真係好難
因為咁嘅原因要分開真係好可惜

加油絲打
要心理質素好強大先可以一個人去外地

其實仲爽
可以瘋狂溝仔

未firm 有幾間u仲等緊offer

無負擔 當重新出發都唔錯

我
係倫敦了

自己一個走，反正單身

雖然都好想即刻搵到工 但今年先畢業又唔係咩professional
好似讀多2年diploma再搵嘢做會機會多啲

自己一個更加應該走啦

啱呀 一個人移民 最冇顧慮同擔心 其實最易

真正冇包袱 去邊都得做咩都得
有另一半細路就難夾啲

有錢同實力嘅 考慮讀 PhD 博做大學 staff

屋企人係咁叫我去加拿大 橫掂係香港又搵唔得多 又趁後生會易d適應
但我又驚一條友過到去識唔到人
所以想識另一半一齊過去 由頭開始
利申 24歲 垃圾u grad 有加藉

9月過London讀Master
掙扎一定有
依家搵緊幾皮野一個月
過到英國都預左有排都搵唔返
但我相信點都好過留係香港
各位加油

我，

打算走
但有個拍左幾年既女朋友，佢唔想走

Same here
都係去澳洲讀書
散左半年 本身同佢講左好多次想走
仲諗住儲錢同佢過人世一齊走
點知最尾佢話我成日講呢d個人太負面

希望去到澳洲可以重新開始

想

+1 巴打同你一樣

大把啦，本身係香港都叫搵到下錢，都未搵夠就迫住走
諗緊去美國好定加拿大好

我同我家姐兩個諗住一齊去加拿大

你咁都驚
你一個加籍KO 9成連登仔

唔係掛，讀書咪俾個機會你識伴侶囉
陶傑咁多放榜潮文冇睇過咩
可以每星期定期見一班同學，又有校園生活，真係身在福中
你巴定絲？

記住學日文

你哋幾位絲打都留一留tg
當大家有個照應好嗎？

我都知但無父幹邊有錢讀
除非係拎到PR再讀會平好多

都學左兩年左右
考到N3

兩年後走

毒撚性格 驚過去識唔到女
所以想識到個志同道合嘅女女一齊去

都係去溫哥華架喇

cannot join wo

讀書通常都好快搵到朋友
所以不用太擔心

有，走左

女仔容易,但男仔一個人海外打拼,無錢無事業,仲要同洋腸爭喎

80後一個人走👍🏻

入左啦

Sad but true

學費差個零吖⋯哭𠹌咗

求link

走乜鳩

除非你去亞洲國家

英國

諗住去澳洲偏遠地區讀tafe 努力溫緊ielts

港女邊到緊同聽話

變性做女ok?

不了 sor

咁睇pornhub d 鬼婆下面又真係好似廁紙筒咁大

如果晤介意細過妳其實多d選擇

想問下巴打係打算wh? 定再讀書

讀下語言學校先
日文唔好難揾工
無乜信心由wh轉工作簽證

邊間？有工作經驗的話應該讀MBA吧？

有BNO就走啦。百幾萬買層樓，你想點？

入去tg圍下爐 可能識到同路人呢

gay here 無得結，亦唔打算結～～～

係啊

打算年中年尾自己去英國

上面有tg gp

識下朋友互相幫助都好

係啊 出門靠朋友

揀一個適合自己嘅先至最重要 唔係離婚收場仲衰

有

真，你睇4chan(即係類似外國嘅LIHKG)，佢哋真係當亞洲女仔純粹係肉便器，屌完就算，唔會真係諗住有serious relationship。因為喺race嚟講佢哋唔會娶Asian，prefer White female 。Asian Man 就仲慘，屌都冇得屌

唔同意你第一點，你去到外國就知有幾多白皮豬同黑鬼歧視你

我丫哥

之前睇個嫁去北歐嘅女
佢老公d朋友問佢老公
係邊度用幾錢買個老婆翻嚟
D白人女人就話佢係雞唔乾淨

外國仲難 識唔少朋友事業有成 有車有樓都係單身

外國個pool咁細

唔知你假膠定點 外國大城市先多gold digger

有冇絲係自己一個

一定有偏激嗰班，遇著唔好彩
但香港嘅好多就算知識份子都好歧視

香港人絕對絕對係數一數二嘅歧視
而且仲要唔係出於偏見，係純粹出於無知
例如會笑人哋啲習俗，又將啲幾廿年前嘅誤解當正係人地成個族裔的習慣
真係好垃圾

但我諗香港人絕對唔係多數都係咁囉，如果你要按比例嚟計嘅話一定係外國會多啲，因為佢哋接觸嘅文化比較少。去到外國千祈唔好將所有嘢咁美好化

自己走
出面地大物博都唔知仲有無機會識番香港男仔

你聽4chqn班incels講就死得啦
等於連登仔話全部女人都係雞

90後呢堆
接近30歲未有樓/岩岩買樓
事業又岩岩起步
個個都因為錢既問題唔捨得走/唔敢走
太習慣係舒適圈啦

利申 90後 plan緊1年內走

22歲咁早走會唔會有啲過份

Same 拍左4年 男朋友覺得無必要要走

20中男
諗緊2年內走
單身無無牽無掛

我
但諗住同家姐去

Hi 因為冇BNO 所以打算去 法國/加拿大
絲打去邊？

5P樂園 乜都入TG傾
巴絲入TG小心隱藏身份

你陪佢留？

80後單身路過, 已經預左...

咁好好wo勸得旭

假如有一個鬼仔，錫你嘅，肯學亞洲男人儲錢負責任，唔係掛住玩，咁其實都唔應該太過抗拒

以我嘅觀察，大部份香港女仔去到外國都有溝鬼仔，但係真係文化同埋習慣問題，通常揀老公都會揀返唐人，因為佢哋肯儲錢、死慳死抵、負責任

鬼佬係浪漫自由奔放，唐人係悶蛋冇咁man ，但係可以比到一個溫暖嘅港口你

分手啦

我又無諗到咁多
我正係希望第日講粗口同鳩野佢會聽得明

加油！

千祈唔好習慣所謂comfort zone

佢有無bno？

我個case，得我有bno，佢無
想帶埋佢過去，但佢又唔想走

Hi, fuck other people’s opinions just be yourself

佢咩原因唔想走

兩個都去讀書？

你可以睇吓梁芷珊嘅訪問，佢有比較過究竟香港男仔同埋外國男仔嘅分別

不過你身為女仔起碼有得揀，我哋就真係要靠事業，同埋啲ABC、鬼佬爭女

讀完啦...去做野

2019年已歸英

分得手 真心
經驗之談

單身走要好有膽至做到。

證明係你地廢溝唔到女
咁多野賴

當然唔係話外國嘅屎都香啲，只係針對香港人呢幾樣缺點嚟比較姐
西方國家會保障其他族裔，你就咁睇香港， 你覺得其他族裔人係社會上受公平對待？
香港有好多機會接觸唔同嘅人係真，但除咗餐廳之外根本唔會同其他族群有交流嘅
莫講話要幫助嗰啲，一講又被人話左膠

90頭 係香港養到自己 做落去自己都買得起樓

要我揀係香港做樓奴定去外國做
二等公民 我寧願去外國

2047供完層樓以為有福享 轉頭比支那共撚左就好笑

係係係 你最叻 吸個印仔你

起碼你嘅另一半比你勸到 知道個危機先
佢唔認為係危機重覺得好有將來的話你話幾多句都無用

其實香港人都幾可悲，話就話社會開放，其實你想有其他想法都係異類
齋講移民已經冇咩人理解點解要移

一個人先易走

既然你都講到咁
而佢又唔反對你呢個提議
可能都預咗分開兩地然後慢慢丟淡

我會去加拿大,但揸嗰張係WH簽證

92，BNO，毒撚，打算去英國做電工

落地溝啦屌

去到落左腳先，之後開group認la

似乎會一個人走嘅都係仔多

女here
去英國驚治安問題多d

如果識你真人一定屌到你屎眼紅腫

一個人先易走喎
冇任何顧慮

有冇人係放唔低父母所以唔走

我有打算一個人走
拍左拖2年幾
另一半唔想走 覺得香港無咩問題
不過就算走都無咁快
要等加拿大plan完之前先可以儲夠錢走

點解？

支持你同父母一齊死喺香港

好想睇住你un 下un 下咁落樓梯

如果97出世，24歲，大學畢業或者去英國讀，過到去啱啱好，正值初出茅蘆之年

可以?

屌你老母
你把口臭撚到

topic問緊有冇人一個走
冇人想知你條垃圾裙腳仔留喺腥港

條友應該係藍屍/黑警黎

上面問人拎谷料 大家想問人識人都要睇路

移民係條大水喉黎 好多人捕住

單身，但唔係一個人走

父母仲算健康 但年紀都大

香港人真係垃圾 各國開晒門俾你走都諸多藉口 好心呢d垃圾就唔好問啦 一家人留返喺大灣區咪幾好

真係唔覺有好多2字頭既人去

低學歷,有bno,諗住10萬一個走

女朋友又唔係老婆
將來有一日佢飛左你
救生艇已完都唔知邊個後悔

過去搵咩做

同屋企人走？去邊啊

係啊 我身邊無乜 最多有諗 但行動既極少

就係獨行俠先最易走
兩老肯支持就搞掂
唔使煩咁多嘢

我身邊都無 個個鳩upper 話想走 但唔會行動

未呀 我自己走 但係去英國呀 有gp?

唔係教人分手，不過人生係自己嘅，我就覺得唔值得為一個都唔知係咪走到最後嘅人放棄機會

想入啊 係米轉左Private group

同啲女女講你有加籍
應該女仔會主動啲

因為好少人單身 完

90後好多已經結哂婚有小朋友架啦
班細既都準備讀幼稚園

唔想分手之餘，我無信心自己搞得掂
話曬都同居左咁耐，慣左有照應....唉點算

同我一樣

99 自己一個喺外國武肺FG未搵到工
visa煩死

法國有工請我
澳洲太難啦 暫時唔考慮

一個人走，屋企人唔走
我仲要係A0 本身係香港已經難出pool去到外國更難lo
唔通我要孤獨終老

一條友去英國，但好在有朋友去同之前喺英國生活過

窮 都無得走

哇 可唔可以講係咩工

Field Analyst

😮可唔可以講下點解會請外國人既？巴打係歐洲畢業？

我

單身毒撚打算去英國（暫時都見唔到英外有第二條路，加拿大我太早grad唔合資格）

好想有朋友一齊去一齊住，本身毒都唔知頂唔唔頂得住完全一條友，天氣又西，又失業又睇住d錢個個係咁減既心理壓力

同埋一個人去又唔想同d污糟鬼佬share,就變左要租貴樓

香港U 純粹前輩介紹我
份工係奇怪工 要求高人工一般
無咩人願意做 hea起上黎坐office 打report market research
痴線起嚟要去法國海外治安差嘅屬地 field trip 隨時有粒子彈低空飛過
行頭太窄 再多就自爆
見到CA有OWP已經唔太想去法國

其實好多公司唔太睇出身地 係套skill set in demand
當然entry point 要小小relation 但唔怕羞
最重要願意捱 唔怕辛苦 同唔好比藉口自己唔去

我都係咁諗 可惜要留係香港儲多一年錢

有冇圍爐group?

Split la

小心係連登
最大同志討論區比人屌屎眼

基本商業知識 包 real estate, operation management, supply-chain
Science 基本野要識得 包eco environmental energy 要做土養分析 etc 不過都係外判
工程野 就要知下 要入礦場 睇平面圖 3D drawing
Geopolitical 文化宗教 方面要知
要識自己整車

以上係interview 個時佢問過 唔太深入

單身重好 陣間條女條仔話唔想過 你又唔捨得佢 就真係搵嚟攪

希望過到去搵到另一半
不過睇個勢都係孤獨終老

想
去到搵份hea工夠食夠住
一個人過世算

人係外地想識返香港人表示有啲難

18 grad lm
儲多陣錢去加拿大洗碗讀書算

希望搵到人一齊走
搵唔到既話，都無辦法，一兩年內一定要走

[member]走啦 話唔定佢係個邊等你 我都係咁諗/member]

25歲去讀書

樓主幾歲？

始於一個字，錢 有錢一早就走咗好耐啦

我一個想走，不過係老人家

趁後生走先好，冇負擔，大把本錢

成班垃圾話要錢所以走唔到
其實根本你搵幾多都唔會覺得夠
心態決定一切
有人拎住5皮野過去都未驚過